Canon真係好唔生性，已經得返個名

整埋啲電子垃圾，想學三叔咩？

Nikon明明畫質好好，但真心唔知點解咁多外行人內行人都認為Canon好過Nikon。

不過Nikon都行錯路線，D750 D810又未有後繼，快啲出返啲頂端機（唔係講D5運動向嗰啲，畫質向唔該) 無反又唔同Canon apsc Sony ff 爭下

遲啲Sony a7Riii or a9R又唔知搶幾多市佔，我怕sony再搶落去就冇心機推新技術，變左而家嘅牙膏咁。

大家生性啦好嗎？

Nikon市場策略同宣傳失敗

Canon都收收地皮啦

邊間廠勁d咪用邊間，有乜所謂
舊機仲留黎做家傳之寶丫?

D鏡先係重點

無反真係Sony好過Canon好多， Canon 無反對焦好慢

用過canon 同 nikon，Nikon 真係正好多

nikon D3後就好似無曬方向咁

canon 無反機身多過native 鏡頭

Canon nikon越做越摺，sony勁，我都係用sony，但競爭越嚟越少，Sony 到時唔爭氣就全部仆曬街

舊鏡靚得過新鏡都唔會平啦，不如買過新
轉接af幾年後會普及，好似以前mf機咁

得啲唔識嘅人，同死忠仲以為canon世界第一，最慘canon 自己都咁諗呢

清玩sony會不會玩原廠鏡

無啦啦嘥左唔知幾多億整部J series

部5d markIV 出嗰陣時都知咩料

我玩原廠呀

5D都係牙膏，6D係垃圾，價錢都完全唔合理

Rich
如果唔係sony鏡貴負擔唔起
真係老西都屌sony

真係唔明點解Canon仲keep到

佢d廣告都去唔返550D個陣咁draw到attention
出機又牙膏左咁耐

就算user轉會都應該唔係咩難事

其實新手趁仲未入機係咪入sony比較好？

了解下自己既需要先

對我黎講用Canon/Sony都無所謂
最緊要你會帶部機出街

我近兩年先開始影相，所以好彩直入Sony ，有接到job所以玩原廠鏡始終比較方便

同埋Sony 都唔係全部overpriced ， 85 1.8dxo勁高分但又平，55 1.8都幾玩得過

呢個真，但只係畫質性能canon就快食得屎。當然你有idea 手機都可以影到靚相

機能可能差d, 但色水都幾自然
唔洗點執都ok

Sony就要影raw用多少少時間去搞搞

本身自己係休閒用家
最多都係去旅行影下相
就唔洗出job咁pro
本身預買兩支鏡就算
24 70同定焦50/85
一支去旅行一支影下人像
但個價錢已經令人卻步

心大心細左好耐
究竟canon定sony好

就算而家a7系列二手價算平又抵屌
啲鏡頭價格仍然令休閒用家卻步

Canon直出靚啲唔多唔少係因為dynamic range唔夠，睇你會唔會執

Sony kit 其實幾靚，不過得28。 85 1.8行先4500，畫質好到喊玩得過啦

正確。仆街D用canon影人你有本事影你真係唔洗點執。我懶到DPP推兩野就算數。
風景呢，大部分人都要好"利"，"界刂"手咁，一般來講Nikon會有唔錯表現。
Sony呢，我個人覺得唔係for新手：本身應該係預留大量空間做後期(Sony似乎focus一些有心影既用家)，就咁jpg出係相當灰－有人做左好好既示範。
朋友用Leica M9，係手提電腦度睇亦係有些少偏灰，不過我見佢都係掉條curve入LR推走個灰算數，都算簡單。

懶人/龍友其實唔適合用Sony。但如果你係肯做肯試既影友應該就會覺得正，甚至連想CCF影紫色相都……

至於打飛機就最好唔好，見到個牌子D人只會粗口爛舌屌人用其他機，只會令人對個brand反感。

你去７仔買檸檬茶，你會唔會屌鳩個朋友行左入OK度買？

你老母啦
直出個張del 左, 呢張執過色溫同人講直出

放心啦，冇人會信。

Sony機出既file係預留好大後期空間
懶得/唔想要執相既其實唔應該揀sony機

況且佢用sony影多D垃圾相都唔錯
Nikon頂得住個雞頭都靠佢

點解仲有人會同隻ON9貓係到嘈 搞到block左都要見到佢

咪撚回含撚貓啊

Canon其實真係適合新手懶人only。新人用sony其實LR black拉 -50左右即冇曬sony灰。相反Sony 灰只係dynamic range，有時要推返高點都少noise啲

佢係Nikon嘅人，好似係

我本身用A7
Jpg出既相都幾偏綠
所以求遠都影raw

貓sir我話人哋認為Sony 灰係弊病，但我解釋返其實只係dynamic range 好先咁，係好處，他屌乜鳩

你

咁係你錯喎今次

D死咸濕伯父淨係要影咸相
即影即SHARE俾後輩睇下佢有幾勁
dynamic range 好？錯哂啦！

人地只係要影波罅相炸！

証明Sony喺老屎忽眼中係幾咁廢

話時話睇唔到邊條友屌Sony屌得咁到肉？

兩間都好似已經無發展進步空間，淨識整色整水昆傻仔錢